做緊藝術行政嘅巴絲入

本身想轉做呢行 但最近好多event都取消
有冇做緊藝術行政嘅巴絲可以分享同討論下依個時勢要入行有咩注意同準備？

業已失 活動取消晒

乜鳩都要做
唔好怕蝕抵

揀個你自己真係鐘意嘅art form開始啦

有料係指邊方面？巴打可唔可以講多d？😄

絲打你本身做邊類？

8大U grad，讀唔關事嘅科
本身做廣告

有冇攝影類？🤦🏻‍♂️

你做廣告已經有優勢啦
呢行要求好闊，大團大events公司當然對你經歷有要求
但好多細團細公司，只要你有心做有心學唔會有難度
細嘅藝團admin要做晒所有野，係一份辛苦工，而且搵得唔多，但如果你本身係喜愛藝術，份工可以返得好開心

利申，係藝團工作，唔係做admin位，但都好多admin野做，呢行就係咁

好奇呢個時勢無show呢行仲有咩做

同埋你要有心理準備，好多下欄工作，未必同你預期一樣，不如你分享下，點解想入呢行，期望係點，同埋有無preference 邊類藝團

攝影類都多啊 黎梗仲有hkipf 如果唔取消

演出取消其實行政工作會大增，例如觀眾退票，處理出糧問題，計劃幾時補返等等

反而artist真係失業，通常藝團養admin唔養Artist，無job真係好慘

都唔知幾時先搞得掂都好灰下

你咩界別

見佢請緊ambassador 不過似乎適合大學生搵pt儲經驗

Artist揮手！我同啲freelance朋友都失哂業咁濟 教嘅班接嘅show停哂

本身鐘意攝影 平時都會影下abstract/minimalism 嘅主題。另外對藝術有d興趣，覺得欣賞藝術品/創作作品唔係一件簡單嘅事，當中都有好多野學同有好多含意。

另外做廣告呢行平時除左對圖對字（但唔洗落手整）都會做好多admin野，例如對客、對數、做report etc.

preference係藝術教育/攝影類別，因為除左攝影有係外面帶過小朋友表演（但好業餘）。

稱唔上入左行 叫做有做下呢行既野咋

巴打你做開廣告可以直接揾d marketing/pr個類啦
可以去下識下人姐 感覺上呢行都好講關係

Marketing太雜同冇技巧可言 好似冇乜方向 如果做marketing我寧願繼續做廣告

PR我覺得自己性格唔適合

但你要預咗藝術行政要做埋pr
事關有好多project都係由頭到尾一個admin做晒
當然你aim at有規模嘅公司另計

講真就咁睇你條件入行係無乜問題
你識做visual野相信好多藝團會有興趣
年輕有本錢咪試吓囉
好快會發現岩唔岩自己

但前提係依家個景好差

補充，其實眾籌平台都有興趣。讀書果陣有做過類似Kickstarter嘅intern，但相對細公司。因為都要對好多creative project，所以幾有興趣。

呢兩個月慘到癲

Visual上嘅創作方式其實我只係敢講我識透過攝影做出黎，畫圖/平面設計其實我唔係好得

依個時勢搵又真係難d

我睇唔係無團請人嘅
不過呢個時候多數藝團都應該頭痕緊盤數

提議下咋 只係覺得呢兩個divisions對廣告經驗大d興趣

睇過確實有d團仲請緊人，但要求好似都多
巴打睇黎你都好頭痕

係呀 好多人做1/2年廣告就會轉做in house marketing/ PR公司

我諗除左artistic directing以外 其實好多位都未必有好restricted既要求 有opening睇岩咪試下

真

有個concern就係藝術行政係咪大部份都要做埋整poster整圖果d？

唔係 多數會請人做
利申 已脫離

睇機構而定 大型既當然有專門既人/請人做 細型既可能做programme個位要做埋

點解脫離左？好辛苦？

Lm

同事叫我入嚟勸大家唔好自殺

唔好入行做狗啊！！！！！！
如果你好愛好愛藝術又好有犧牲精神
呢行好多老闆唔當人係人

教大有個 Master of Arts Management
讀完唔知得唔得

人工低，多嘢做
當然有啲公司會高 eg. 賽馬會
但多數都係人工偏低 無乜升嘅機會
好彩嘅搏吓博物館做 不過要識人+本身英文勁
自問唔係呢個料

Event Concert 全部停
日日R手指~
下星期應該開始冇Home Office 真係日日等運到
等幾時俾人炒~

你唔返工點退飛比我

屌那星無event都要停wfh
返到去坐喺度同屋企做一樣
屌轉工轉咩好

下次啦

下個舞季/樂季/下年都唔知啱唔啱睇